Tanasel paawal said ära surnud Jaak Pauguse naise kraam tema järgi jäänud laste heaks üles kirjutud ja hinna alla arwatud ja ka lastele Wöörmundrid seatud: lapsed on 1. poeg Jakob 11. aastane, 2 poeg Karl 6 aastane
2 uut korti 2 Rubla tük -"- 4 Rbl.
2 poolwillast körti -"- 2 "
1. poolwillane Jak -"- 1 "
1 Kuhlota willane -"- 3 "
2. peenikest willast rättikud - 1 " 50
1. suur willarättik - 2 "
1. sitsi rättik -"- " 20
1. poll -"- " 20
1. kahe poolega kappi üks kasukas ja 1. willane tek 4 "
Summa 34 Rbl 90 kop.
Laste Wöörmündrid on: Jaan Paugus ja Aado Paugus
Sai mõistetud: seda waeste laste kraami waeste laste raamatuse sisse kirjutada ja need kaks meest laste Wöörmündriks kinnitada: Jaan Paugus ja Andrus Paugus.
